\chapter{Instrukcja dla dewelopera}\label{DodatekB}
	Do pracy z programem potrzebny jest system operacyjny Linux oraz interpreter języka Ptyhon 3 wraz zainstalowanymi bibliotekami:
	
	pip install numpy
	
	pip install opencv-python-headless
	
	pip install tensorflow
	
	pip install PyQt5
	
	pip install cython
	
	pip install pydensecrf (lub w przypadku niepowodzenia pip install git+https://github.com/lucasb-eyer/pydensecrf.git)
	
\begin{flushleft}
	Aby program działał poprawnie niezbędne jest także, aby plik \textit{key.txt}, znajdujący się w folderze projektowym, wypełniony został aktywnym kluczem, umożliwiającym korzystanie z usług Maps Static API. W celu aktywacji tej usługi oraz uzyskaniu klucza uwierzytelniającego należy postępować zgodnie z instrukcją \ref{SMAPI1}.

\end{flushleft}

\begin{flushleft}
Projekt składa się z następujących elementów:
\end{flushleft}

\begin{itemize}
\item Plik \textit{API.py} jest głównym rdzeniem programu. Znajduje się tam interfejs graficzny stworzony przy pomocy biblioteki PyQt5. Zaimplementowane jest tutaj również połączenie z mapami satelitarnymi Google Maps. 
\item Plik \textit{metrics.py} zawiera metody, przy pomocy których wyznaczane zostały współczynniki dokładności, które wykorzystano podczas opracowywania wyników.
\item Klasa \textit{Segmentation} zawiera wszystkie niezbędne metody do przeprowadzenia segmentacji budynków przy pomocy stworzonego modelu sieci oraz pozwala na przeprowadzenie dalszego przetwarzania obrazu wykorzystując moduł CRF. Klasa przystosowana jest również do łatwej zmiany stosowanego modelu sieci neuronowej. Zawiera również funkcje przetwarzania obrazu służące do nałożenia kolorowej maski otrzymanej w wyniku przewidywania na zdjęcie satelitarne.
\item Klasa \textit{ResNet\_FCN} zawiera metodę wykorzystaną do pobrania przetrenowanego modelu ResNet-50 i utworzenia modelu FCN poprzez dodanie odpowiednich warstw.
\item Klasa \textit{Training} składa się z dwóch metod. Pierwsza z nich służy do stworzenia generatorów dla danych treningowych oraz testowych przy pomocy klasy ImageDataGenerator z biblioteki keras. Druga wykorzystana została do wytrenowania stworzonego modelu sieci.
\item Plik \textit{key.txt} w którym przechowywany jest klucz niezbędny do połączenia z usługami Static Maps Google.
\end{itemize}
	
\begin{flushleft}
	Link do instrukcji aktywacji usługi Static Maps Google:
\end{flushleft}
\begin{verbatim}
	https://developers.google.com/maps/documentation/maps-static/get-api-key
\end{verbatim}
\label{SMAPI1}

